想買部機影景，canon 6dmarkii 定sony a7rii好？

如買sony a7rii,加轉接環用唔用到canon 10-22mm鏡？
Thanks

你嗰支efs黎架喎ching

落返深水埗SONY CS度 有改鏡伏務

Sor 新手..
唔記得左一部係單反一部係無反
如果唔睇鏡淨睇機，邊部會好d?

你支鏡插唔到落canon full frame機啊ching

明白
咁如果唔理支鏡，邊部機影景會好d
真係純新手，平時都係用開iphone影景
想買部相機可以低光下表現好d

冇腳架有咩機都冇用

影景邊度關相機事？

覩關嘅

就咁稱兩部機梗係sony好

買啦
冇錯架喇
冇補充

延展曝光時間？唔怕手震？

手機影完好多時再zoom大就濛哂
同埋影夜景好多時都好濛

想買full frame機

我再做多d資料搜集先
Thanks巴打

D810 咪full frame囉

影景，A7RII for sure

信咖哩一成，雙目永失明

有埋片實證6D II畫質竟然垃圾到連自家APS-C都不如，10:30開始，full frame都打唔贏APS-C，收皮啦柒頭咖哩 ，唔信胡鬚Chris唔通信你條臭契弟咖哩咩？

仲要鳩吹到A7RII粒BSI FF CMOS連手機都不如，作都作好啲啦！

6DII畫質垃圾到連APS-C都不如呀！點同A7RII打呀？論影風景畫質，細節同DR打到部一仆一碌啦

拎出街都打殘你部垃圾6DII啦，連機身防震都冇 ，A7RII至少都有五軸防震

事實講唔贏就玩詛咒，用心練好自己技術先啦，影埋啲垃圾屎相！
[url]攝影馬拉松參賽作品

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

唔洗嘈
我揀A7R2
另預返千零蚊去深水埗SONY CS 跟跟部 A7R2 is ok

堂堂FF機啲畫質連APS-C都不如

使乜論spec，直頭係有埋片實測你部6DII畫質垃撚圾連APS-C都不如

斃在貼嘅sample仲靚過你自己用6DII影嘅垃圾相先慘呢

你敢屌我女人咖哩味？

唔識嘅會俾你個陰濕狗fake到，你條柒頭拎焦外範圍虛化畫面嚟fake人

呢件過街老鼠同含撚貓一樣人人喊屌㗎啦

巴打，你兩部機咁比較有啲古怪，A7R2係高像素，6D2就應該係追求又輕又可靠又想要Canon色水。定位好唔同。

如果影景，我會選擇A7R2。不過如果你追求low light就唔知6D2點了～～～

利申R3，估估下

睇標題就知會世界大戰

Thanks巴打指教
新手未玩過單反/無反
想入坑又搞亂左
睇上面講d810影景既色水都ok
我都係做多d資料搜集同再研究下先

Sorry巴 搞到錯哂
自吞一打膠

冇事。食下花生

用緊7R2 + 17TSE

其實你應該睇埋鏡頭 有冇邊枝鏡吸引你
Full Frame 靚鏡唔平
如果你買cheap 鏡就唔好勉強要FF 啦

兩部都唔平
同埋問之前自己應該做下功課先
你好似都唔清楚兩部機

先利申, 自己有6D2, A7RII借用過2星期. A7SII都用過拍長片(用左半年)
先講講各自優點, (個名簡化少少唔好介意, 樓主冇提拍片就唔講)
-6D握持感真係好正, 如果手比較大係幾好, A7我手指尾冇位放
-影風景而唔係拍片6D一舊電夠用一日, A7 1粒真心唔夠
-夜景考驗動態範圍6D唔係不可用, 只係比較考經驗, 容錯率係低;
相反A7暗位拉光就算雜訊高都仲會有D顏色留低
-人像都一樣, 6D最好學識打燈
-機身防震... 唔想講, canon好似好鐘情鏡頭防震
-對焦, 唔知係唔係我問題, 我覺得A7對焦有時會怪怪地(原廠鏡), 6D反而冇試過, 扣除偶爾情況, 6D 用live view對焦都係快少少
-6D介面係好用, A7呢方面本來就通病, 特別本身用開canon就要花時間理解
-42MP:26MP 無解, A7真係利, 層次感都幾好
-鏡頭, 如果有原廠情意結Sony鏡頭平價焦段選擇唔多, 都係28-70/501.8比較入門價;
反之Canon鏡有24105stm/501.8stm/70300stm 26MP點都餵得飽
-Sony Wide Lens 好似得一支12-24 F4, Canon選擇係多D, 我唔熟悉副廠鏡sor9
-A7機身好多制可以自訂, 6D就幫你安排好曬, 兩邊都可以適應
-A7有peaking focus, 如果有手動鏡就方便好多, 6D2只可以放大睇
-6D OVF對焦點多但係group埋一齊, 個範圍就好似我以前部600D咁
-反芒, 對唔住, 6D個側反堅好用仲多個touch screen真係嬴幾條街
-卡槽 6D單卡 A7雙卡, 用開6D自己會買張好少少SD card
-6D個芒太好用機頂LCD顯示得個擺字
-6D有內置GPS, 不過代價係塑膠機身
-兩間廠個顏色風格好唔同, 視個人喜好

差唔多啦, 我當初係想試A72/6D2 但係朋友有R2就借來用下
借唔到就租1日試下 使幾百好過使一大筆先來後悔
Nikon, 唔識只係用過1-2次加埋冇一個鐘
選擇6D2主要係握把位, 用唔慣EVF, 加上我之前又有2支canon FF鏡同430EXII, 反芒都算好用, 唯一後悔係kit鏡買左24105L好鬼重

好靚
決定入手6300 其實我都諗左好耐 6300定xt20

各位買家記得喎

Thanks巴打
就咁睇好似a7rii 岩新手多d?

其實點解要R2...
個人覺得三代出咗，二代機好雞肋

咖喱條on仔係反科學o架喇
上次Tony/Chelsea 兩公婆做咗blind test，發現所謂"Canon色/Sony屎色唔存在，兼Sony相係最多人鍾意" 條咖喱已經支吾以對，顧左右而言他啦

嗰啲咩DPReview, Chris/Jordan, LensRentals/大陸蘭托做晒啲科學嘅機身鏡頭嘅test，咖喱都係可以當睇唔到㗎

Budget問題

自己覺得R2問題係成部機太慢，同埋電量真係好撚唔得
想買R2你自己買多兩三粒電(FW50好平姐)
如果你想要畫質的話R2真係唔使唸，必買
For Post FB/IG的話，6d2好夠㗎啦，係DR好撚差姐

Thanks bro
聽朋友講話sony機好易壞
我初初都係想揀6d2,
但望到像素同a7r2差一截又有d卻步
始終第一部機，要考慮既野好多
而家聽完朋友同巴打講
會重新考慮6dii
但想知咩係DR?

Sony機…機身防水係差過其他，但我自己用落唔覺好大問題，微雨用都ok，帶部嘢行山都唔覺會入好多塵咁。

你唔係印相的話2400萬像素夠用，ig/fb都係壓縮到三四百萬

DR=Dynamic Range，係畫面最光/最暗嘅位置可以容納到嘅分別。
一般黎講，Dynamic range越高，越能夠喺“保證光位唔過曝嘅情況下暗位都仲有野睇/唔多noise”
Canon喺呢一方面差少少，6d2係特別差

上面d sample 相洗唔洗挑骨頭挑成咁
完美主義者玩攝影都玩得辛苦過人

條柒頭係撚完美主義者咩，佢部6DII畫質垃圾到仲衰過APS-C，佢衹係一件Sony hater同Canon含撚貓嚟咋

都廢事再同呢件臭契弟認真，俾片俾test佢都當睇唔到㗎啦，條撚樣仲煩過含撚貓！

唔單單像素高過佢，畫質差距亦好大，DR好係你影得暗咗或過光，一拉返正常光度後，啲細節位仲保留到，啲色唔會變怪，而且啲低燥亦冇咁多，呢方面6DII係仲衰過APS-C嘅機！

明白
即係如果用6d mark2 噪點控制好差？
影夜景難控制？

咁講既話即係6d2容錯率低？
如過光過暗環境表現好考使用者功力？

6d2高iso唔係話特別差 我會覺得同r2打和甚至好少少
用6d2的話對，exposure要捉得好啲咁

我個fd用a7rii, 玩過我部6dii之後過好羡慕我部機影人像d色直出咁靚，a7rii完全比唔上

a7rii雖然像素高，但配原廠低階嘅鏡eg 28-70, 影出嚟個sharpness仲差過6d2

但如果你tone好想要嘅顏色，有budget買支靚嘅鏡頭，a7rii的確好過6d2, 尤其低光表現，同埋防震

非打手
用過canon單反加sony無反
如果你一開始接觸攝影嘅可以買無反先
單反太重 一嚟就拎咁大部機怕你覺得煩
有時出街影街拍 去旅行影吓相 用無反會輕便好多

你諗好想玩單反定無反先
之後先再睇牌子好啲

樓主唔使理樓上條精神病人

都幾可悲

好撚慘，人哋拋埋科學化嘅計算結果出嚟都當睇唔到
唸起啲flat earther，人地攞埋證據出嚟，一句It's fake就當睇唔到喺度自high

DR高嘅另一個好處係當影高光反差嘅情況下，例如日出或日落，你冇任何GND filter情況下可以一用under嘅曝光，令個鹹蛋黃冇過曝情況下再後製拉高返其他暗咗嘅細節位！

喂呀配合下啦

btw唔係咩大師，只係普通花生友咁

你不如出去開個post話呢個似唔似亞凡達囉
走啦 唔好阻住人哋正常討論

btw 唔記得講, 有心學埋執相的話其實就算本身係咩色都冇咩所謂
開個raw都搞到99%
Sony的話個人覺得Capture One有奇效，當然Lr都可以(不過我覺得Lr個UI反人類咁)

我鍾意點執關你撚事咩柒頭
好過你啲Canon狗屎垃圾，顧到光位就冇暗位，顧到暗位光位就咩都冇

[url]星空夜

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

你自己痾督尿照下自己先啦

我影相係用嚟share畀自己啲audience睇，交流下，或者自己keep
唔係畀啲打手on9仔睇

PS所以我唔會評相

人嘅問題就唔好賴機啦

人哋影得幾正常，你用咩機都影到篤屎咁
影多啲Macro啦你，嗰啲就有睇頭啦

自己影到柒撚咗就屈用Sony影，撚信你咩柒頭

其實你直接share mobile01 果邊AbdA既相黎會更易嚇到人唔敢買sony

咖喱又係度顧左右而言他喇

[url]攝影馬拉松參賽作品

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

柒頭咖哩你睇返自己影咗啲乜柒屎相

柒頭咖哩跌落地都要嗱返咋沙

你對canon都係報喜不報憂㗎啦
希望你個仔有屎窟啦

如果你預算本身真係有限我建議先投資喺一支好嘅鏡上面
機身可以日後再升 用慣一個牌子再upgrade
鏡頭再買同一焦段好肉痛 尤其係R2像素高對鏡頭考驗都大
同埋我比較推薦恆定光圈 質素普遍好啲又唔怕zoom就變暗
學某樓講如果po ig 26MP已經好足夠 (Ig: ParadoxNgo )

預算有限就儲多d錢先買啦

[url]風雲。荔景山

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

咖哩6DII靚相

[url]鶴咀海岸

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

咖哩大師6DII靚相

[url]影食物

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

咖哩出品必屬閪品，6DII美食靚相

[url]中環的黃昏

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

咖哩6DII大作，移軸鏡都影到斜，你係得嘅